% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=f5dcf&id=4C30&n=10&d=10&s=1&s2=4&s3=true&alea=qk8S&cd=1&cols=2&uuid=93df9&id=4C30-2&n=6&d=10&s=3&alea=ea3Y&cd=1&cols=2&uuid=bae57&id=4C33-1&n=6&d=10&s=1-2-3&s2=1&alea=H9NF&cd=1&cols=2&uuid=5d72b&id=4C32-0&alea=Au9E&cols=2&uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=1&s2=3&alea=koBS&cd=1&cols=2&uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=2&s2=3&alea=YvLy&cd=1&cols=2&uuid=2d79c&id=4C34&alea=vqmJ&uuid=051c7&id=4C32-3&n=8&d=10&alea=XOnn&cd=1&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=false}
\setKVdefault[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=gray!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage{cancel}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{setspace}
\newif\ifcorrec
\correcfalse %enoncé
%\correctrue %décommenter cette ligne pour la correction

\def\dotline{\ifcorrec {}\else{.\dotfill \ \newline}\fi}

\def\blocrep#1#2{
\ifcorrec\
\else{
	\setlength{\columnseprule}{0.01cm}
    \begin{spacing}{1.2}
	\begin{multicols}{#2}

	\newcount\foo
	\foo=#1
	\loop
		\dotline
		
		\advance \foo -1
	\ifnum \foo>0
	\repeat
	\end{multicols}
	\end{spacing}
}
\fi
}

\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Calculatrice=false,Code=  ,Theme= , Code=1, BaremeTotal=false, Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Puissance}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f5dcf&id=4C30&n=10&d=10&s=1&s2=4&s3=true&alea=qk8S22&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Écrire sous la forme $10^n$.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=10^{-9}\times 10^{-2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(10^{-4})^{2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=\dfrac{10^{4}}{10^{9}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=(10^{-4})^{-2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=10^{-7}\times 10^{6}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\dfrac{10^{2}}{10^{3}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $G=10^{-4}\times 10^{-5}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $H=(10^{3})^{-2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $I=\dfrac{10^{8}}{10^{2}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $J=\dfrac{10^{-4}}{10^{-5}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=10^{-9}\times 10^{-2}$\\$A=\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}} \times \dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{9}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur et $\color{blue}{2}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$A=\dfrac{1}{10^{9+2}} = \dfrac{1}{10^{11}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-11}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(10^{-4})^{2}$\\$B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(10^{-4})}} \times \mathbf{\color{red}{(10^{-4})}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}$\\$B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{2\times\color{blue}{4}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{2}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$B=\dfrac{1}{10^{4\times2}} = \dfrac{1}{10^{8}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-8}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=\dfrac{10^{4}}{10^{9}}$\\$C=\dfrac{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{4}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$C=\dfrac{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}$\\$C=\dfrac{1}{10^{9-4}}=\dfrac{1}{10^{5}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-5}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=(10^{-4})^{-2}$\\$D=\dfrac{1}{(10^{-4})^{2}}$\\$D=\color{red}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{(10^{-4})}} \times \mathbf{\color{red}{(10^{-4})}}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}$\\$D=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{2\times\color{blue}{4}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{2}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$D={10^{4\times2}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{8}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=10^{-7}\times 10^{6}$\\$E=\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{7}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur et $\color{blue}{6}$ facteurs tous égaux à $10$ au numérateur.\\$E=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{blue}{10}}}$\\$E=\dfrac{10^{6}}{10^{7}} = \dfrac{1}{10^{7 - 6}} = \dfrac{1}{10^{1}}= {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\dfrac{10^{2}}{10^{3}}$\\$F=\dfrac{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{2}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$F=\dfrac{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}}}$\\$F=\dfrac{1}{10^{3-2}}=\dfrac{1}{10^{1}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $G=10^{-4}\times 10^{-5}$\\$G=\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}} \times \dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{4}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur et $\color{blue}{5}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$G=\dfrac{1}{10^{4+5}} = \dfrac{1}{10^{9}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-9}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $H=(10^{3})^{-2}$\\$H=\dfrac{1}{(10^{3})^{2}}$\\$H=\color{red}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{(10^{3})}} \times \mathbf{\color{red}{(10^{3})}}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}$\\$H=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{2\times\color{blue}{3}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{2}~\color{black}{\times}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$H=\dfrac{1}{10^{3\times2}} = \dfrac{1}{10^{6}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-6}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $I=\dfrac{10^{8}}{10^{2}}$\\$I=\dfrac{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{2}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$I=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}$\\$I=10^{8-2}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{6}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $J=\dfrac{10^{-4}}{10^{-5}}$\\$J=\dfrac{10^{5}}{10^{4}}$\\$J=\dfrac{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{4}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$J=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}$\\$J=10^{5-4}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{1}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=93df9&id=4C30-2&n=6&d=10&s=3&alea=ea3Y22&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Donner l'écriture décimale des nombres suivants.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{1}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-10}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{3}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-9}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{8}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-8}\,=\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^1=10$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-10}=\dfrac{1}{10^{10}}=\dfrac{1}{10\,000\,000\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,000\,000\,1}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{3}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-9}=\dfrac{1}{10^{9}}=\dfrac{1}{1\,000\,000\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,000\,001}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{8}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{100\,000\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-8}=\dfrac{1}{10^{8}}=\dfrac{1}{100\,000\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,000\,01}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bae57&id=4C33-1&n=6&d=10&s=1-2-3&s2=1&alea=H9NF22&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Écrire sous la forme $a^n$.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{8^4}{8^2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(2^3)^{3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=\dfrac{6^4}{6^3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=9^4\times 9^3$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=5^3\times 5^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=(8^4)^{3}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{\mathbf{\color{red}{8}} \times \mathbf{\color{red}{8}}\times \mathbf{\color{red}{8}}\times \mathbf{\color{red}{8}}}{\mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{2}}$ simplifications par $8$ possibles.\\$A=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{8}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{8}}}\times\mathbf{\color{red}{8}} \times \mathbf{\color{red}{8}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{8}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{8}}}}$\\$A=8^{4-2}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8^{2}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(2^3)}} \times \mathbf{\color{red}{(2^3)}}\times \mathbf{\color{red}{(2^3)}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\$B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{2}} \times \mathbf{\color{blue}{2}}\times \mathbf{\color{blue}{2}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{2}} \times \mathbf{\color{blue}{2}}\times \mathbf{\color{blue}{2}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{2}} \times \mathbf{\color{blue}{2}}\times \mathbf{\color{blue}{2}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{3\times\color{blue}{3}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $2$.\\$B=2^{3\times3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2^{9}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=\dfrac{\mathbf{\color{red}{6}} \times \mathbf{\color{red}{6}}\times \mathbf{\color{red}{6}}\times \mathbf{\color{red}{6}}}{\mathbf{\color{blue}{6}} \times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{3}}$ simplifications par $6$ possibles.\\$C=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{6}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{6}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{6}}}\times\mathbf{\color{red}{6}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{6}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{6}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{6}}}}$\\$C=6^{4-3}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6^{1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=\mathbf{\color{red}{9}} \times \mathbf{\color{red}{9}}\times \mathbf{\color{red}{9}}\times \mathbf{\color{red}{9}} \times \mathbf{\color{blue}{9}} \times \mathbf{\color{blue}{9}}\times \mathbf{\color{blue}{9}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{4}~\color{black}{+}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $9$.\\$D=9^{4+3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9^{7}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{red}{5}}\times \mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{5}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{+}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $5$.\\$E=5^{3+2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5^{5}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(8^4)}} \times \mathbf{\color{red}{(8^4)}}\times \mathbf{\color{red}{(8^4)}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\$F=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{3\times\color{blue}{4}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $8$.\\$F=8^{4\times3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8^{12}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=5d72b&id=4C32-0&n=4&d=10&s=3&alea=Au9E22&cd=1&cols=2

\begin{exercice}

Donner le résultat des calculs suivants en écriture décimale.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8 \times 10^{-2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $84{,}4 \times 10^{1}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7 \times 10^{-7}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2 \times 10^{1}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8 \times 10^{-2}$$=0{,}08$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $84{,}4 \times 10^{1}$$=844$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7 \times 10^{-7}$$=0{,}000\,000\,7$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2 \times 10^{1}$$=20$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=1&s2=3&alea=koBS22&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Donner la notation scientifique des nombres suivants.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}000\,325$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}000\,99$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $33\,000$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}000\,000\,360\,7$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}000\,325 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}25\times 10^{-4}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}000\,99 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9{,}9\times 10^{-4}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $33\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}3\times 10^{4}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}000\,000\,360\,7 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3{,}607\times 10^{-7}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=2&s2=3&alea=YvLy22&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Donner l'écriture décimale des nombres suivants.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $4{,}076\times 10^{-7}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7{,}88\times 10^{1}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $4{,}085\times 10^{-1}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2{,}561\times 10^{1}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $4{,}076\times 10^{-7} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,000\,407\,6}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7{,}88\times 10^{1} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{78{,}8}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $4{,}085\times 10^{-1} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}408\,5}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2{,}561\times 10^{1} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{25{,}61}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=2d79c&id=4C34&n=5&d=10&s=false&alea=vqmJ22&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Calculer.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item $A = 3 \times ( (-1)^2+3\times(-1))$
	\item $B = (-6)^2   -2 +3 \times (-5)$
	\item $C = (-1)^2 \times ( -3-2)$
	\item $D = 4^2 +  6 \times (-5)$
	\item $E = (-1)^2 \times ( 4-4+2)$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\blocrep{14}{2}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item $A            =3 \times ( {\color{blue}\boldsymbol{(-1)^2}} +3\times(-1))$\\$A=3 \times ( 1 + {\color{blue}\boldsymbol{3\times(-1)}})$\\$A=3\times ( {\color{blue}\boldsymbol{1-3}})$\\$A=3\times (-2)$\\$A = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-6}}$
	\item $B        ={\color{blue}\boldsymbol{(-6)^2}} -2  +3 \times (-5)$\\$B=36 -2 +  {\color{blue}\boldsymbol{3\times(-5)}}$\\$B=36-2-15$\\$B = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{19}}$
	\item $C          ={\color{blue}\boldsymbol{(-1)^2}}  \times ( -3-2)$\\$C=1 \times ( {\color{blue}\boldsymbol{-3-2}})$\\$C=1 \times (-5)$\\$C = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-5}}$
	\item $D={\color{blue}\boldsymbol{4^2}}  +  6 \times (-5)$\\$D=16 + {\color{blue}\boldsymbol{6\times(-5)}}$\\$D=16 -30$\\$D = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-14}}$
	\item $E                ={\color{blue}\boldsymbol{(-1)^2}} \times ( 4 -4 +2)$\\$E=1 \times ( {\color{blue}\boldsymbol{4-4+2}})$\\$E=1 \times 2$\\$E = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

\newpage 
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=051c7&id=4C32-3&n=8&d=10&alea=XOnn22&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Sur mon disque dur, j'ai 500 photos de 700 ko, 26 films de 750 Mo et 16 films HD de $2{,}3$ Go.\\Combien de place vont occuper tous ces fichiers ? Donner le résultat en giga-octets.
	\item Un serveur héberge $1{,}3\times10^{4}$ fichiers de $20$ Mo.\\Combien de place occupent tous ces fichiers ? Donner le résultat en tera-octets.
\end{enumerate}
\blocrep{20}{2}


\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Taille des photos : $500\times700~\text{ko}=350\,000~\text{ko}=350~\text{Mo}$\\Taille des films : $26\times750~\text{Mo}=19\,500~\text{Mo}$\\Taille des films HD : $16\times2{,}3~\text{Go}=36{,}8~\text{Go}=36\,800~\text{Mo}$\\Taille totale : $350~\text{Mo}+19\,500~\text{Mo}+36\,800~\text{Mo}=56\,650~\text{Mo}=56{,}65~\text{Go}$
	\item $1{,}3\times10^{4}\times20~\text{Mo}=26\times10^{4}~\text{Mo}$\\Or $1~\text{To}=1~000~\text{Go}=1~000~000~\text{Mo}$, il faut donc diviser par un million ou multiplier par $10^{-6}$ pour convertir les méga-octets en tera-octets.\\$26\times10^{4}~\text{Mo}=26\times10^{-2}~\text{To}$
	\item Dans une heure, il y a $3~600$ secondes, la distance parcourue est donc : \\$13\times3~600~\text{s}\times3\times10^8~\text{m/s}=140\,400\times10^8~\text{m}=140{,}4\times10^8~\text{km}$
	\item Consommation annuelle d'un foyer français : $365\times30~\text{kWh} = 10\,950~\text{kWh}$\\Nombre de foyers pouvant être alimentés par cette centrale : $\dfrac{4{,}4~\text{TWh}}{10\,950~\text{kWh}}=\dfrac{4{,}4\times10^{12}~\text{Wh}}{10\,950\times10^3~\text{Wh}}\approx401\,826{,}484\,018$
	\item $1{,}7\times10^{5}\times26~\text{Mo}=44{,}2\times10^{5}~\text{Mo}$\\Or $1~\text{To}=1~000~\text{Go}=1~000~000~\text{Mo}$, il faut donc diviser par un million ou multiplier par $10^{-6}$ pour convertir les méga-octets en tera-octets.\\$44{,}2\times10^{5}~\text{Mo}=44{,}2\times10^{-1}~\text{To}$
	\item Dans une journée, il y a $24$ heures et dans chaque heure $3~600$ secondes, la distance parcourue est donc : \\$14\times24\times3~600~\text{s}\times3\times10^8~\text{m/s}=3\,628\,800\times10^8~\text{m}=3\,628{,}8\times10^8~\text{km}$
	\item Taille des photos : $700\times400~\text{ko}=280\,000~\text{ko}=280~\text{Mo}$\\Taille des films : $35\times700~\text{Mo}=24\,500~\text{Mo}$\\Taille des films HD : $4\times4{,}6~\text{Go}=18{,}4~\text{Go}=18\,400~\text{Mo}$\\Taille totale : $280~\text{Mo}+24\,500~\text{Mo}+18\,400~\text{Mo}=43\,180~\text{Mo}=43{,}18~\text{Go}$
	\item Consommation annuelle d'un foyer français : $365\times35~\text{kWh} = 12\,775~\text{kWh}$\\Nombre de foyers pouvant être alimentés par cette centrale : $\dfrac{2{,}5~\text{TWh}}{12\,775~\text{kWh}}=\dfrac{2{,}5\times10^{12}~\text{Wh}}{12\,775\times10^3~\text{Wh}}\approx195\,694{,}716\,243$
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\begin{Maquette}[IE]{Calculatrice=false,Code=  ,Theme= , Code=2, BaremeTotal=false, Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Puissance}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f5dcf&id=4C30&n=10&d=10&s=1&s2=4&s3=true&alea=qk8S222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Écrire sous la forme $10^n$.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=(10^{-4})^{-2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=10^{9}\times 10^{-5}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=\dfrac{10^{5}}{10^{9}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=10^{-3}\times 10^{-9}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=\dfrac{10^{-9}}{10^{5}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=(10^{2})^{3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $G=(10^{-4})^{-3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $H=10^{-9}\times 10^{4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $I=\dfrac{10^{5}}{10^{4}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $J=\dfrac{10^{-3}}{10^{-2}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=(10^{-4})^{-2}$\\$A=\dfrac{1}{(10^{-4})^{2}}$\\$A=\color{red}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{(10^{-4})}} \times \mathbf{\color{red}{(10^{-4})}}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}$\\$A=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{2\times\color{blue}{4}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{2}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$A={10^{4\times2}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{8}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=10^{9}\times 10^{-5}$\\$B=\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}} \times \dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{9}}$ facteurs tous égaux à $10$ au numérateur et $\color{blue}{5}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$B=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}$\\$B=\dfrac{10^{9}}{10^{5}} = 10^{9 - 5} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{4}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=\dfrac{10^{5}}{10^{9}}$\\$C=\dfrac{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{5}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$C=\dfrac{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}$\\$C=\dfrac{1}{10^{9-5}}=\dfrac{1}{10^{4}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-4}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=10^{-3}\times 10^{-9}$\\$D=\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}} \times \dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur et $\color{blue}{9}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$D=\dfrac{1}{10^{3+9}} = \dfrac{1}{10^{12}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-12}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=\dfrac{10^{-9}}{10^{5}}$\\$E=\dfrac{1}{10^{9}\times {10^{5}}}$\\$E=\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{9}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur et $\color{red}{5}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$E=\dfrac{1}{10^{9+5}} = \dfrac{1}{10^{14}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-14}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=(10^{2})^{3}$\\$F=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(10^2)}} \times \mathbf{\color{red}{(10^2)}}\times \mathbf{\color{red}{(10^2)}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\$F=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{3\times\color{blue}{2}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $10$.\\$F=10^{2\times3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{6}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $G=(10^{-4})^{-3}$\\$G=\dfrac{1}{(10^{-4})^{3}}$\\$G=\color{red}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{(10^{-4})}} \times \mathbf{\color{red}{(10^{-4})}}\times \mathbf{\color{red}{(10^{-4})}}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\$G=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{3\times\color{blue}{4}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$G={10^{4\times3}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{12}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $H=10^{-9}\times 10^{4}$\\$H=\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{9}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur et $\color{blue}{4}$ facteurs tous égaux à $10$ au numérateur.\\$H=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\$H=\dfrac{10^{4}}{10^{9}} = \dfrac{1}{10^{9 - 4}} = \dfrac{1}{10^{5}}= {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-5}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $I=\dfrac{10^{5}}{10^{4}}$\\$I=\dfrac{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{4}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$I=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}$\\$I=10^{5-4}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $J=\dfrac{10^{-3}}{10^{-2}}$\\$J=\dfrac{10^{2}}{10^{3}}$\\$J=\dfrac{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{2}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$J=\dfrac{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}}}$\\$J=\dfrac{1}{10^{3-2}}=\dfrac{1}{10^{1}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-1}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=93df9&id=4C30-2&n=6&d=10&s=3&alea=ea3Y222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Donner l'écriture décimale des nombres suivants.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-5}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{10}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-4}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{3}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{1}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-6}\,=\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-5}=\dfrac{1}{10^{5}}=\dfrac{1}{100\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,01}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{10}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10\,000\,000\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-4}=\dfrac{1}{10^{4}}=\dfrac{1}{10\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,1}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{3}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^1=10$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-6}=\dfrac{1}{10^{6}}=\dfrac{1}{1\,000\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,001}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bae57&id=4C33-1&n=6&d=10&s=1-2-3&s2=1&alea=H9NF222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Écrire sous la forme $a^n$.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{8^3}{8^2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=\dfrac{4^5}{4^3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=7^5\times 7^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=(6^4)^{4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=(8^3)^{2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=5^3\times 5^2$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{\mathbf{\color{red}{8}} \times \mathbf{\color{red}{8}}\times \mathbf{\color{red}{8}}}{\mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{2}}$ simplifications par $8$ possibles.\\$A=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{8}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{8}}}\times\mathbf{\color{red}{8}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{8}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{8}}}}$\\$A=8^{3-2}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8^{1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=\dfrac{\mathbf{\color{red}{4}} \times \mathbf{\color{red}{4}}\times \mathbf{\color{red}{4}}\times \mathbf{\color{red}{4}}\times \mathbf{\color{red}{4}}}{\mathbf{\color{blue}{4}} \times \mathbf{\color{blue}{4}}\times \mathbf{\color{blue}{4}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{3}}$ simplifications par $4$ possibles.\\$B=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{4}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{4}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{4}}}\times\mathbf{\color{red}{4}} \times \mathbf{\color{red}{4}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{4}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{4}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{4}}}}$\\$B=4^{5-3}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4^{2}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=\mathbf{\color{red}{7}} \times \mathbf{\color{red}{7}}\times \mathbf{\color{red}{7}}\times \mathbf{\color{red}{7}}\times \mathbf{\color{red}{7}} \times \mathbf{\color{blue}{7}} \times \mathbf{\color{blue}{7}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{5}~\color{black}{+}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $7$.\\$C=7^{5+2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7^{7}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(6^4)}} \times \mathbf{\color{red}{(6^4)}}\times \mathbf{\color{red}{(6^4)}}\times \mathbf{\color{red}{(6^4)}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}$\\$D=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{6}} \times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{6}} \times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{6}} \times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{6}} \times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}\times \mathbf{\color{blue}{6}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{4\times\color{blue}{4}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{4}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $6$.\\$D=6^{4\times4} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6^{16}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(8^3)}} \times \mathbf{\color{red}{(8^3)}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}$\\$E=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{2\times\color{blue}{3}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{2}~\color{black}{\times}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $8$.\\$E=8^{3\times2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8^{6}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{red}{5}}\times \mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{5}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{+}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $5$.\\$F=5^{3+2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5^{5}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=5d72b&id=4C32-0&n=4&d=10&s=3&alea=Au9E222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Donner le résultat des calculs suivants en écriture décimale.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $557{,}006 \times 10^{-7}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $36{,}3 \times 10^{7}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8 \times 10^{-6}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $92 \times 10^{5}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $557{,}006 \times 10^{-7}$$=0{,}000\,055\,700\,6$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $36{,}3 \times 10^{7}$$=363\,000\,000$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8 \times 10^{-6}$$=0{,}000\,008$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $92 \times 10^{5}$$=9\,200\,000$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=1&s2=3&alea=koBS222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Donner la notation scientifique des nombres suivants.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $60{,}6$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $27{,}6$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1\,040\,000$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}603$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $60{,}6 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6{,}06\times 10^{1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $27{,}6 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}76\times 10^{1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1\,040\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1{,}04\times 10^{6}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}603 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6{,}03\times 10^{-1}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=2&s2=3&alea=YvLy222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Donner l'écriture décimale des nombres suivants.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $6{,}022\times 10^{-1}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $6{,}035\times 10^{-3}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}861\times 10^{7}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7{,}04\times 10^{1}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $6{,}022\times 10^{-1} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}602\,2}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $6{,}035\times 10^{-3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}006\,035}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}861\times 10^{7} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{38\,610\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7{,}04\times 10^{1} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{70{,}4}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=2d79c&id=4C34&n=5&d=10&s=false&alea=vqmJ222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Calculer.
\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item $A = (-3)^2 \times ( -4-2)$
	\item $B = 5 + 3^2 \times 3$
	\item $C = 6^2 +  5 \times 3$
	\item $D = -4 \times ( (-1)^2+3\times(-1))$
	\item $E = (-1)^2 \times ( -2-5+2)$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\blocrep{14}{2}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item $A          ={\color{blue}\boldsymbol{(-3)^2}}  \times ( -4-2)$\\$A=9 \times ( {\color{blue}\boldsymbol{-4-2}})$\\$A=9 \times (-6)$\\$A = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-54}}$
	\item $B          =5 + {\color{blue}\boldsymbol{3^2}} \times 3$\\$B=5 + {\color{blue}\boldsymbol{9\times3}}$\\$B=5+27$\\$B = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{32}}$
	\item $C={\color{blue}\boldsymbol{6^2}}  +  5 \times 3$\\$C=36 + {\color{blue}\boldsymbol{5\times3}}$\\$C=36 +15$\\$C = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{51}}$
	\item $D            =-4 \times ( {\color{blue}\boldsymbol{(-1)^2}} +3\times(-1))$\\$D=-4 \times ( 1 + {\color{blue}\boldsymbol{3\times(-1)}})$\\$D=-4\times ( {\color{blue}\boldsymbol{1-3}})$\\$D=-4\times (-2)$\\$D = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}$
	\item $E                ={\color{blue}\boldsymbol{(-1)^2}} \times ( -2 -5 +2)$\\$E=1 \times ( {\color{blue}\boldsymbol{-2-5+2}})$\\$E=1 \times (-5)$\\$E = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-5}}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

\newpage
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=051c7&id=4C32-3&n=8&d=10&alea=XOnn222&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Un serveur héberge $3{,}9\times10^{6}$ fichiers de $15$ Mo.\\Combien de place occupent tous ces fichiers ? Donner le résultat en tera-octets.
	\item Sur mon disque dur, j'ai 600 photos de 300 ko, 26 films de 750 Mo et 14 films HD de $1{,}6$ Go.\\Combien de place vont occuper tous ces fichiers ? Donner le résultat en giga-octets.
\end{enumerate}
\blocrep{20}{2}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $3{,}9\times10^{6}\times15~\text{Mo}=58{,}5\times10^{6}~\text{Mo}$\\Or $1~\text{To}=1~000~\text{Go}=1~000~000~\text{Mo}$, il faut donc diviser par un million ou multiplier par $10^{-6}$ pour convertir les méga-octets en tera-octets.\\$58{,}5\times10^{6}~\text{Mo}=58{,}5\times10^{0}~\text{To}$
	\item Consommation annuelle d'un foyer français : $365\times45~\text{kWh} = 16\,425~\text{kWh}$\\Nombre de foyers pouvant être alimentés par cette centrale : $\dfrac{3{,}5~\text{TWh}}{16\,425~\text{kWh}}=\dfrac{3{,}5\times10^{12}~\text{Wh}}{16\,425\times10^3~\text{Wh}}\approx213\,089{,}802\,131$
	\item Dans une heure, il y a $3~600$ secondes, la distance parcourue est donc : \\$2\times3~600~\text{s}\times3\times10^8~\text{m/s}=21\,600\times10^8~\text{m}=21{,}6\times10^8~\text{km}$
	\item Taille des photos : $600\times300~\text{ko}=180\,000~\text{ko}=180~\text{Mo}$\\Taille des films : $26\times750~\text{Mo}=19\,500~\text{Mo}$\\Taille des films HD : $14\times1{,}6~\text{Go}=22{,}4~\text{Go}=22\,400~\text{Mo}$\\Taille totale : $180~\text{Mo}+19\,500~\text{Mo}+22\,400~\text{Mo}=42\,080~\text{Mo}=42{,}08~\text{Go}$
	\item $1{,}6\times10^{7}\times37~\text{Mo}=59{,}2\times10^{7}~\text{Mo}$\\Or $1~\text{To}=1~000~\text{Go}=1~000~000~\text{Mo}$, il faut donc diviser par un million ou multiplier par $10^{-6}$ pour convertir les méga-octets en tera-octets.\\$59{,}2\times10^{7}~\text{Mo}=59{,}2\times10^{1}~\text{To}$
	\item Dans une heure, il y a $3~600$ secondes, la distance parcourue est donc : \\$12\times3~600~\text{s}\times3\times10^8~\text{m/s}=129\,600\times10^8~\text{m}=129{,}6\times10^8~\text{km}$
	\item Consommation annuelle d'un foyer français : $365\times45~\text{kWh} = 16\,425~\text{kWh}$\\Nombre de foyers pouvant être alimentés par cette centrale : $\dfrac{2{,}8~\text{TWh}}{16\,425~\text{kWh}}=\dfrac{2{,}8\times10^{12}~\text{Wh}}{16\,425\times10^3~\text{Wh}}\approx170\,471{,}841\,705$
	\item Taille des photos : $400\times700~\text{ko}=280\,000~\text{ko}=280~\text{Mo}$\\Taille des films : $40\times650~\text{Mo}=26\,000~\text{Mo}$\\Taille des films HD : $5\times1{,}7~\text{Go}=8{,}5~\text{Go}=8\,500~\text{Mo}$\\Taille totale : $280~\text{Mo}+26\,000~\text{Mo}+8\,500~\text{Mo}=34\,780~\text{Mo}=34{,}78~\text{Go}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}